武漢肺炎｜抗疫標語好毒 「帶病回鄉不孝兒 傳染爹娘喪盡天良」

內地武漢肺炎疫情又再轉趨嚴峻，各省巿政府都倡議民眾不要回鄉度歲，甚至有公司利誘員工過年期間繼續上班。各地社區和企業宣傳單位連日來掛出不同款式的紅色標語，惟部份的字句說得太盡，似乎傷害了國民感情。

春節回鄉是內地民眾每年的大事，為了打動到外省工作的民眾不回鄉，有宣傳部門決定動以之情，例如「留在當地過個年，不給家人添麻煩」、「今年春節不回家，過完春節看爸媽」。

亦有一些標語是希望民眾看到後，可以衡量一下得失，放棄回鄉念頭，例如「沒有攀比，沒有糾結，唯有留守，逃過此劫！」、「回家是冒險，荷包還會扁！過年留公司，親情不會減」、「口罩還是呼吸機，你老看着二選一」。

部份標語就以金錢利誘或講述留守好處的標語：「今年過年不回家，2月收入更可觀」、「今年過節不回家，待在公司掙錢花」、「與其返鄉隔離十四天，不如留蘇多賺四五千」、「是否被逼婚？是否被相親？何以解憂，惟有留守！」

但有一些標語就把話說得太盡，引起反感。例如「帶病回鄉不孝兒郎，傳染爹娘喪盡天良」、「今年上門，明年上墳」、「出村打斷腳，嘴犟打掉牙」，網友指這些標語太過惡毒，與節日的溫情不配合。

上述的標語部份在去年農曆新年已經出現，但一年後全球疫情仍未消退，內地河北和黑龍江疫情亦嚴峻，結果標語可以拿出來重用。

紅色大字報式橫額是內地宣傳部門的經典道具，80年代內地宣傳一孩政策，宣傳部門就印出多款相關標語，要求民眾不要超生，例如「引下來、流下來，就是不要生下來」、「誰超生叫誰傾家蕩產，誰超生叫誰家破人亡」、「寧可血流成河，不準超生一個」。

紅色標語亦反映中國的政策變化，例如1985年的宣傳口號是「計劃生育好，政府來養老」，到了1995年變為「只生一個好，政府幫養老」，10年後又變成「養老不能全靠政府」，2012年，政府則鼓勵「推遲退休好，自己來養老」。

还是家乡的狗肉最好吃

口德-10

今年上門，明年上墳。

Push

建議Xitler收返所有所謂「芝麻人」嘅所謂「感情」

武肺衣錦還鄉，疫苗強勢出國，全國禁足封城

老豆老母死咗咪分身家, 仲撚爽